人民日報長文讚警 「佔中柔性執法」 學者：料為穩警隊士氣

人民日報長文讚警 「佔中柔性執法」 學者：料為穩警隊士氣

【明報專訊】7名警察在佔領時襲擊示威者罪成，各被判囚兩年。《人民日報》前日刊登3000字大篇幅報道，提到在2014年佔領運動期間，警員採取「柔性執法」，指他們在過程中承受巨大壓力，卻「遭重判入獄」。有學者指出，文章與過往的論調一致，就是要安撫及穩固警隊士氣，同時打擊示威者聲勢。

「台港澳僑」版3000字報道

報道題為〈壓力大 待遇好 狀態佳 香港警察「精氣神」哪裏來〉，前日刊於人民日報A20「台港澳僑」版，當中提及七警案的判決結果「震驚」香港社會，指「非法示威人員」圍攻，甚至用尿液淋潑警察，被法庭「輕判」，而「辛苦執勤、每天平均工作15小時、承受巨大壓力的警員」，卻「遭重判入獄」。

指七警案判決「震驚」港社會

文章提到，近幾年有些「激進團體」在申請的集會遊行時間後仍繼續示威，甚至強佔道路，與警方對峙；在佔中期間，警方多方應對，控制局面，未發生重大傷亡事故，最後和平清場，也是採取「柔性執法」；但警察「天天超時工作，受累還要挨罵」。

文章又引述不具名的警員，指上級下達「三不指令」，分別是「打不還手、罵不還口、不擋記者」。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，今次發文與過去做法一致，反映七警案判刑後，內地希望安撫及穩固香港警隊士氣，同時打擊示威者聲勢，但難以估計是否因為回歸20周年臨近，需要輿論配合。

「辛苦執勤警遭重判入獄」

今年2月，《人民日報》海外版曾刊出香港城市大學法律學院教授顧敏康專訪，指「警察被重判衝擊香港法治」；而在3月，《人民日報》又轉載《文匯報》的社評，批評「多位反對派議員在立法會會議上抹黑香港警隊……他們偏袒違法佔中和旺角暴亂等激進暴力行為，大肆散布仇警情緒」。